[
  {
    "question": "İsviçrenin başkenti neresidir",
    "options": ["Bern", "Zürih", "Basel", "Cenevre"],
    "right_answer": "Bern"
  },
  {
    "question": "Dünyanın en yüksek dağı hangisidir?",
    "options": ["Everest", "K2", "Lhotse", "Kilimanjaro"],
    "right_answer": "Everest"
  },
  {
    "question": "İstanbulun Fethi hangi yıl yaşanmıştır?",
    "options": ["1543", "1453", "1299", "1451"],
    "right_answer": "1453"
  },
  {
    "question": "Hangisi bir yazılım dili değildir?",
    "options": ["JavaScript", "Golang", "C++", "After Effects"],
    "right_answer": "After Effects"
  },
  {
    "question": "En çok şampiyonluk yaşayan takım hangisidir?",
    "options": ["Fenerbahçe", "Beşiktaş", "Galatasaray", "Trabzonspor"],
    "right_answer": "Galatasaray"
  },
  {
    "question": "2008 Avrupa Şampiyonasında Türkiye hangi ülkeye elenmiştir?",
    "options": ["Rusya", "Almanya", "Hırvatistan", "Portekiz"],
    "right_answer": "Almanya"
  },
  {
    "question": "Pokemon dizisinde Ash karakterinin ilk pokemonu hangisidir?",
    "options": ["Charizard", "Onix", "Raichu", "Pikachu"],
    "right_answer": "Pikachu"
  },
  {
    "question": "Titanic filminin yönetmeni kimdir?",
    "options": [
      "Steven Speilberg",
      "Quentin Tarantino",
      "James Cameron",
      "Robert De Niro"
    ],
    "right_answer": "James Cameron"
  },
  {
    "question": "Pulp Fiction, Forrest Gump ve The Shawshank Redemption hangi yıl çıkmıştır?",
    "options": ["1993", "1995", "1994", "1997"],
    "right_answer": "1994"
  },
  {
    "question": "İlk dünya kupasını hangi ülke kazanmıştır?",
    "options": ["Uruguay", "İspanya", "İngiltere", "Brezilya"],
    "right_answer": "Uruguay"
  }
]
